食水含鉛超標聆訊涉作假口供 兩分判商准保釋5月再訊

多個公共屋邨2015年被揭食水含鉛超標，政府其後召開食水含鉛超標調查委員會，總結水務署、房委會、承建商等「集體失職」。兩名在委員會上作證的三判商涉嫌作假證供，以及欺詐承建商，去年被捕，案件轉介區域法院，今日（4月1日）再提訊，兩人暫毋須答辯，繼續獲保釋至5月12日再訊。

兩名被告分別為莫海光（61歲）及蕭健煌（57歲），兩人在事件中同為三判公司負責人，其中莫海光是永興水喉渠務工程公司負責人，蕭健煌是恆利工程公司負責人，兩間公司的承建商為有利建築有限公司。

兩名被告共被控兩項宣誓下作假證供罪，即在食水含鉛超標調查委員會中，分別故意作虛假的關鍵陳述。莫海光另被控兩項欺詐罪，蕭健煌則被控一項欺詐罪，控罪分別指兩人2008年8月至2012年7月，就部分屋邨水喉工程欺詐有利建築有限公司。

辯方今日表示，需時索取警方材料及翻閱委員會騰本，申請押後答辯，獲法官批准。